法律界藉王諷鄭若驊無承擔

法律界藉王諷鄭若驊無承擔

14,212

陳淑莊

【本報訊】本業為律師的通訊局主席王桂壎因漏報持有中移動股票辭職，不少人將之與被爆有僭建卻堅持留任的律政司司長鄭若驊相提並論，指兩人做法南轅北轍，有法律界讚賞王明白市民對出任公職人士的要求和期望。

陳淑莊：為錯負責 官場久違

本身是大律師的公民黨立法會議員陳淑莊指，尊重王桂壎的決定，讚賞王明白市民對公職人員的要求和期望，知道有錯便辭職，做法負責任，相對律政司司長鄭若驊被揭僭建後仍「死撐」拒下台，做法南轅北轍，又指王桂壎願為自己的錯誤負責，呈現官場上久違了的承擔，指王作為資深律師，辭職是對自己專業的尊重。

法政匯思召集人吳宗鑾亦說，王桂壎承擔自己的錯誤，做法值得正面評價，而相對家有違法僭建的鄭若驊，辭職的王桂壎只是潛在利益衝突，強調：「我哋要求律政司司長係比白紙更白，要求佢能夠守法嘅要求係更高。」

吳宗鑾並指，雖然王桂壎的政治立場建制，但法律界普遍對其觀感正面，「普遍覺得佢係處事公道、正直，唔係個個（建制派）都做到」。民主黨立會議員涂謹申認為王辭職是負責任做法，其對公職人員的操守標準，比很多官員更高。

網民亦借王桂壎辭職，寸爆鄭若驊堅持留任。Ste Stephen說：「唔係問責官員有錯失反而辭職落台。問責個位仲好意思坐係度？」Daniel Chan更指：「看到王桂壎這個行動，特首林鄭月娥和律政司長鄭汝樺（鄭若驊）是有反應還是當無事發生呢？」Kit Wai Chow直指：「僭建司長要向佢學習啦。」

■記者姚國雄

上一則
獲中聯辦助選立會 不敵郭榮鏗

下一則
新車落地18日報廢 「人肉路障」轟警攞命

人工已袋 繼續打兩份工 你班港豬唔抵得